<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bác sĩ Nhật Mai</title>
    <link>https://bacsinhatmai.com/</link>
      <atom:link href="https://bacsinhatmai.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Bác sĩ Nhật Mai</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://bacsinhatmai.com/img/icon-192.png</url>
      <title>Bác sĩ Nhật Mai</title>
      <link>https://bacsinhatmai.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>6 lý do bạn nên quan tâm đến làn da</title>
      <link>https://bacsinhatmai.com/post/2019/6-ly-do-quan-tam-lan-da/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://bacsinhatmai.com/post/2019/6-ly-do-quan-tam-lan-da/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mỗi tối trước khi ngủ phải tẩy trang, rửa mặt, dưỡng ẩm làm bạn quá chán ngán? Trước khi ra ngoài còn phải thoa kem chống nắng khiến bạn càng sầu thêm? Nhưng đừng vì thế mà bỏ mặc làn da của mình, vì có đến 6 lý do “to đùng” để bạn bảo vệ da bất kể đêm ngày.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1-    Da bảo vệ bạn &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;24&lt;/sub&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Da là một hệ thống bao phủ khắp mặt ngoài cơ thể, chiếm đến 15% trọng lượng và là cơ quan lớn nhất trong cơ thể người. Da được cấu tạo bởi các lớp với cấu trúc chặt chẽ, dẻo dai để luôn luôn che chở cơ thể khỏi những tác động có hại từ môi trường bên ngoài. Nếu không có da, cơ thể bạn sẽ không ổn ngay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2-    Da giúp bạn có cảm giác&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Nhờ hệ thống dây thần kinh phân bố dày đặc trong các lớp da, bạn có thể nhận biết được  những cảm giác nóng, lạnh, đau, rát, từ đó biết tránh những tác nhân và môi trường không tốt đối với cơ thể.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3-    Da đào thải độc chất&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Da có chức năng bài tiết mồ hôi và bã nhờn, qua đó một số độc chất cũng được thải ra ngoài.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4-    Da điều hòa thân nhiệt&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Da ngăn cách môi trường bên trong và bên ngoài cơ thể. Để cơ thể luôn thoải mái, da điều hòa thân nhiệt bằng sự co giãn mạch máu và bài tiết mồ hôi. Vào mùa lạnh, các mạch máu dưới da co lại, dồn máu vào bên trong, hạn chế tỏa nhiệt, giúp giữ ấm cơ thể. Vào mùa nóng, các mạch máu này giãn ra để máu dồn về ngoại vi, tăng tỏa nhiệt, đồng thời da tăng bài tiết mồ hôi giúp làm mát.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-    Da cung cấp dưỡng chất&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Không chỉ có thể tổng hợp vitamin D, da còn có thể hấp thu các dưỡng chất qua lỗ chân lông và khe hở giữa các tế bào.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6-    Da thể hiện thần sắc và sức khỏe&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Da là cơ quan đập vào mắt người đối diện trước tiên khi tiếp xúc với bạn. Không chỉ phản ánh sức khỏe, một làn da khỏe mạnh còn giúp bạn có được thần sắc tươi tắn, sự tự tin và năng động. Đây chính là một trong những yếu tố quan trọng giúp bạn tạo ấn tượng tốt với người đối diện.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Da bảo vệ bạn khỏi những yếu tố có hại từ bên ngoài như tia tử ngoại, khói bụi, nhiệt độ môi trường. Dù mạnh mẽ là thế nhưng da cũng có lúc bị tổn thương và lão hóa bởi ánh nắng mặt trời, bụi bẩn,… Vì vậy, đừng quên quan tâm chăm sóc và bảo vệ làn da thật cẩn thận nhé!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
